\chapter{Fazit}
	
		In dieser Arbeit wurde in möglichst komprimierter und verständlicher Form die Vorgehensweise während der Entwicklung eines \aclp{bms} dargestellt. Das entwickelte System kann die nötigen Daten vom Spannung, Strom und Temperatur bezüglich Batterie und jeder einzelnen Zelle liefern. Dazu gehört die Messung der Zellspannung und Zelltemperatur, die direkte Aussagen über SOC und SOH ableiten lassen. Die Balancing-Funktion ermöglicht die vollständige Ausnutzung der Batteriekapazität in den Sicherheitsgrenzen der \ac{lfp} Zellen. Das integrierte Strommesssystem stellt aktuelle Strommesswerte dar, die die vom Hersteller vorgegebenen maximalen Stromschranken während des Lade- und Entladevorgangs nicht überschreiten. Falls die Parameter nicht in den Sicherheitsgrenzen liegen, trennt das Sicherheitssystem die Batterie vom \ac{wr}. 
		
		Durch den verteilten Aufbau der BMS lässt sich der Energiespeicher skalieren, was eine zentrale Ansteuerung des Systems ermöglicht. Bei der Verbindung mehrerer Batterietürme, lässt sich das System semi-distributiv erweitern. Dadurch können mehrere distributive Systeme über einen gemeinsamen Master realisiert werden. Dadurch ist das System für unterschiedliche Anwendungen vom Kleinst- bis Hochspannungsnetz skaliert. 
		
		Das Energiespeichersystem kann die Energie der erneuerbaren Energiequellen speichern und somit die Nutzung von Solar- und Windkraftanlagen effizienter gestalten.
		Mit dieser Lösung ist es möglich, eine kontinuierliche Energieversorgung bereitzustellen und sich somit als Alternative zur Kohle- und Atomkraft zu etablieren.